共和黨參議員羅姆尼：美國人已醒覺

曾參選美國總統的共和黨參議員羅姆尼（Mitt Romney）周五（24日）在《華盛頓郵報》撰文，指美國人已對中國醒覺，新冠肺炎疫情揭示出美國人的健康，由藥物到口罩供應，很大程度上都要靠北京的憐憫。羅姆尼指，西方國家必須共同抗衡中國的掠奪性貿易策略，及其對西方國家共同安全的侵害。

羅姆尼以〈美國正在對中國覺醒，這是把握時機的號角聲（American is awakening to China. This is a clarion call to seize the moment）〉為題撰文，指中國政府近年不合比例地把對共產黨忠誠的中國公民及代理人安插在重要國際機構，展其地緣政治影響力。羅姆尼批評，中國不懈地糾纏及賄賂其他國家，令其他國家元首對他們嚴重侵害藏人、維吾爾人及其他少數民族，以及對香港民主派領袖的嚴重侵害視而不見，並孤立台灣。

羅姆尼又質疑，中共總書記習近平並沒有對外公佈中國的確實軍事支出，但中國的軍備可謂與美國不相伯仲，但相比美國在全球各地都有軍事任務，中國只集中火力在太平洋，所以在區內與美國相比會有軍事優勢。

羅姆尼又指，中國在高端科技、納米技術、通訊技術、人工智能到基本採礦及生產工序上，均採用掠奪性工具及反競爭策略，違反自由市場規則，引致近乎壟斷的市場局面。羅姆尼認為，美國總統特朗普對中國實施懲罰性關稅的做法正確，但美國必須減少與其他國家爭議，聯手對抗中國不受約束地濫用規則。

羅姆尼在文末指，新冠肺炎疫情已揭露中國的不誠實，是呼喚美國人把握當下的號角聲，他認為當眼前的衛生危機過去，美國應該和其他國家聯手，共同阻止中國的掠奪性路徑（predatory path）。

養到中國牛高馬大，終於醒喇咩

咁有趣
「美國同中國軍備差唔多」
但係人地航母群多中國幾倍，又係中國周邊，自己嘅盟國布置哂導彈/攔截系統。成個亞洲只要美國一圍中國，就自動波跟機飛機、坦克、戰術都比中國勁唔止一個世紀你話支那滲透美國勁，我同意但呢個statement真心不敢苟同。

要嚟中國打情況就唔同,主場係中國

中國咁多中短程導彈

白左未覺醒

迷霧裡最遠處吹來號角聲

冷戰開端？

睇吓佢地投票俾邊個先啦

快啲叫醒埋歐豬

香港提咗佢地咁撚耐先醒
真係老土都要講，唔見棺材唔流眼淚

遠處吹來號角聲

唔咁寫點引起各國注意同科水

主場之利

雖然醒得太遲
多謝武肺手足

吹水 成班美國佬跟本唔知自己養大左D咩

香港只會示範一次

美國夠有啦，盟軍支援bo海權國家，打撚哂你堆沿海城市，基本上支那就無哂所有經濟力量

美國加buff太勁

我夠知美國有,但係主戰場唔係美國果邊

問題打咗沿海城市之後，又要大量軍費去維持當地軍隊。咁當然可以問本土攞，問題係夠唔夠。如果計算後cover 唔到軍費要蝕本咁打黎把撚。

其實極限封鎖中國會唔會到夠收中國皮?

所以我咪話佢

Push

push

唔好以為Trump Administration 就代表共和黨一直反共
尼克遜訪華，老布殊六四未強硬制裁，小布殊食住中國入WTO將生產工廠進一步移向中國，通通都共和黨有份

You are truly a superstar

仲未計Trump Trump本身都唔係共和黨主流，係佢劍走偏鋒都做到總統後GOP establishment 先開始附和佢

當年佢輸比奧巴馬

含撚啦而家先醒覺

元老院磅水呀 成撚日cut軍費

最好全世界都醒，打柒支那

歐洲班傻人仲瞓緊

歐洲唔會聽架
大陸最鍾意用經濟揀L住你班白豬個春袋
一cut你遊客經濟閒閒地冇10個8個%

推

最驚係美國打鳩支那時，支那收買同美國為敵嘅國家係背後捅美國刀支那政府只會比我地想像更加黑暗，醜惡，低劣。

昏睡八年。。。

我諗美國會諗到呢點

起來

其實人之常情，新疆西藏被打壓果陣香港人都係做緊港豬者

地球毒瘤
再唔快啲成個支那剷除真係陷球剷

唔吹大d 真係打既話咪變大恰細

up

美國依家有太空兵
無人知佢有咩實力
分分鐘一野整爆幾個衛星 中國即刻收皮

真係醒先好，唔sanction ChiNa唔算醒囉

咁認真仲乜

打伊拉克前夠話威脅到美國

咁美國有得揀，一定唔會揀熱戰先，盡量都會抄當年蘇聯方法

英撚唔係咁睇

但美國必須減少與其他國家爭議，聯手對抗中國不受約束地濫用規則

呢樣先重要
首先要將歐盟五眼聯繫番
而家一個二個奶共奶到乜咁

政棍講嘢，係咁偏頗

偏偏係美國近十年越來越多呢類政棍

若其叫醒一個唔會起身嘅蠢閪 倒不如好好鞏固成個抗爭陣營

其實低估自己係一件好事 望下支那同以前嘅日本

Agger數遠啲由97由or03年計香港人都豬左10鳩廿年先醒，所以唔好笑鳩其他國家唔識醒
諗下點令更多人覺醒先啱

agger

佢將一個自己有五成力就可以打到佢永不超生嘅對手睇得咁高，真心好咩

打戰啦屌

比中國呃十幾年終於要醒?

根本當年八國聯軍就應該支解中國,令中國呢個國家永遠消失!

擺明鳩吹無成本，50年前既戰機都未生產到，點樣差唔多，即係aoc中國城堡時代打美國帝王時代再加how do you turn this on

美國之前簽左中程彈導導彈協議，無幾百到一千公里射程既彈導導彈

退出左之後仲係研究階段

海軍同空軍應該美國優勝過支那 但陸軍應該大家都係不相伯仲
同埋呢啲嘢正常都係會吹捧嘅
唔會咁快露晒啲底牌出嚟
不過美國啲航母真係處於一個好機動性嘅位置全世界嘅海洋都有佢嘅艦隊亞洲一有啲咩事即刻可以過去

其實早就發明兩個字:
蝗蟲
不過美國人可能比較文明唔會用呢啲詞語。

真係醒左至好 養大了的老虎, 最終只會吃掉自己, 係好平常的事情唻

，

但美國必須減少與其他國家爭議=>
終於醒
但侵侵之前就鐘意全世界點火頭
希望佢都知要先集中火力搞掂支那共產黨
佢地真係已太巨大

養咗個敵人俾自己玩

次次都只見共和黨出黎屌中共
民主黨人都唔出聲?

空軍海軍技術其實美國同支那唔喺同一個水平上面

海軍嘅航空母艦就一定係美國贏晒甚至乎可以用獨當一面去形容佢
美國而家已經玩緊第三代嘅核航母-福特
支那依家先整緊可能係第一代嘅核航母，好似仲係整緊未落水
空軍唔夠膽亂咁講但應該美國係優勝

中國得四代機

中國係封建時代炸岩岩黑暗時代升上去，有一隊狂猴就以為好勁

收收埋埋幾多中國利益
再用大愛和平政治正確作包裝
爭取奶共政策

中國軍事實力太強大啦

睇返2015年中國空軍同泰國演習。佢地空軍係輸俾泰國喎

昏睡八年

國人漸已醒

見到有十一個回覆吹奏美軍買返堆十年期中國國債先

美國人反抗

雙方都開始玩民眾主義

okay we can speak English.

民主黨仲要為世衛護航

同班歐豬比係中國軍備數量多過佢既

加速主義 + 鬥紅鬥藍

呢兩年幾次調查，無記錯對支反感人數個百分比，每次都雙位數字上升，加埋都升咗幾十個巴仙

養大個契仔想殺老豆，正on9

叫埋非洲覺醒啦

歐洲廢佐好多年啦

民主黨仲訓緊

其實係睇局勢
唔會無緣無故一直反共
當年就係共產黨呃到人

同埋最主要樣嘢係要聯中抗蘇

你睇佢哋用咩機型先， 第一代J15 = su27 對泰國獅鷲梗係輸啦， 一部電子系統連個mon都冇， 全部都係儀表， 一部就全部都係mon。

呢兩個月好明顯見到哂啦，
邊班人至係一心滅支真肉緊

sir this way